# Para quê servem as urls?

> [Voltar para Linha do Tempo](../linha-do-tempo.md)

As rotas são de fundamental importância para que o usuário consiga executar determinada funcionalidade do sistema. No Django, cada rota é responsável por executar um método na view da aplicação, que exibe alguma informação para o usuário.

No Django, o processamento de rotas acontece da seguinte forma:

1. Uma URL é invocada por meio do navegador;
2. O Django captura a URL, verifica o método que esta rota executa e repassa a requisição para ela;
3. A partir daí o restante da requisição é feita pelas outras camadas do Django.

Durante este curso veremos todas as funcionalidades do Django em detalhes.
